塔門直擊中國團捉海鮮 大媽落水玩海膽

適逢內地「十一」長假期，不少內地人選擇來港旅遊。其中塔門為不少內地人的新選擇，來港親親大自然；更有旅行團辦離島露營遊，行程包括於塔門及其他海島「撩螺、捉海膽、捉蟹煲海鮮粥」。《蘋果》記者周二 (10月2日) 直擊十多名內地客以浮潛形式下海捕捉「海鮮」，並於上岸後興奮地與戰利品合照。

記者 周詠雯 佘錦洪

記者周二到塔門視察，在黃石碼頭已見不少內地人乘巴士到達，部份人更持拖篋上船。有內地導遊手持對講機，向船家稱已預約快艇，「我哋一陣110人過去塔門」。

記者到達塔門營地後，發現草地上不乏內地人，在草地上普通話不絕於耳；更有操普通話的成人帶小朋友到附近石灘，並在石灘中間便溺。

據網上旅行團行程，下午及傍晚有「沖浪、海釣、浮潛」環節，明言「領隊帶領大家下海撿海螺」及「領隊帶領大家下海抓海膽、螃蟹、煮海鮮粥」。

直至黃昏時段，記者目擊十多名操普通話人士把握日落前機會到塔門碼頭及北碼頭之間的石灘對開海面浮潛。他們大部分人換上浮潛裝備，亦有人即場脫衣，口咬浮潛吸管落水；而導遊則坐在大石上旁觀。

期間有人拿着紅色網袋落水，並捉到一堆海螺，有其他泳客見狀，則向導遊索取網袋一同捉螺。不消十多分鐘，數人均捉到一袋、目測十數隻至數十隻不等的海螺。導遊一直在旁觀察，並指「呢度係有好多㗎，咩都有，有螺呀有海膽呀咁！」

有浮潛者對自己捉到海螺及海膽相當興奮，並指「嘩呢啲海膽幾十蚊隻」。由於當中有人捉到一大袋海洋生物，不少浮潛者上岸後便拿起大袋「海鮮」打卡自拍。

不過據記者觀察，他們浮潛不遠處，已有船隻及快艇經過，有浮潛者亦游離岸邊，需要導遊及團友多番叫喚「走了！」及「回去了！」召回。另外，亦有浮潛者上岸後站在大石上，失足掉下水，險象環生。

至於五一黃金周遭大批內地團客攻陷的鹹田灣營地，《蘋果》9月30日及10月1日亦有再到現場視察，但未知是否因傳媒曾大肆報道，記者今次發現僅有約20個營帳，而且主要為外籍人士，內地團已不見蹤影。

淨土rip

仲未劏牛

三點式美女

正傻西 香港d 水又唔係特別好 等慢性中毒啦
不過香港d 生物又準備絕種

蝗禍

隔離果個便溺完 就係海底撈D海膽上黎

香港啲水係好差，珠江出水口加上自身都市污染，貝殼類又係過濾海水嘅，衰上加衰

支那人食毒多過你食飯 點會有事

西面水質先差姐

相關人事部門從來都唔會做任何野去阻嚇佢地啲行為
例如坐船，入面可以貼滿唔可以破壞生態唔撚捉得海膽啲海膽有毒𣎴宜食用嘅牌比班撚屌聽
入面又冇人看管去巡，任得班仆街為所欲為

唉

外國直頭丟舊錢去做
死支那政府起鳩鐵就叻....屌

其實唔明呢班人落嚟香港玩為咩?

係上邊就係D二線城市鄉村耕田打魚
放假落嚟玩又係耕田打魚, 咁落嚟做咩~

蝗蟲所到之處，必定寸草不生

日日都有好多大陸人揸船過黎捉海膽.都無人理..
次次去橫州, 赤州, 鵝眉州都見到佢地
水警都唔埋..
自出自入,

屌！我地啲海膽呀

佢地一捉就40-50斤拎走... 一船都係.
呢 d 都係小意科.

你又岩

可能大陸啲水質真係連水都落唔到

睇錯玩大媽隻海膽

中國人嘅深度生態團

生態災難

大陸閪到底幾時絕種
周圍咁破壞
成個世界比佢地搞到烏煙瘴氣

東邊80公里有非法排污

香港水域難得有食得嘅嘢都會畀佢地毀滅晒，仲要係西貢/離島啲水上人幫手從中抽水，究竟佢地諗乜，依家唔係釣魚，係幾十斤咁撈⋯⋯